%============================================================================
% tento soubor pouzijte jako zaklad
% (c) 2008 Michal Bidlo
% E-mail: bidlom AT fit vutbr cz
%============================================================================
% kodovaní: UTF-8 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
%----------------------------------------------------------------------------
% zpracování: make, make pdf, make desky, make clean
%============================================================================
% Šablonu upravil: Ing. Jaroslav Dytrych, idytrych@fit.vutbr.cz
%============================================================================
%\documentclass[]{fitthesis} % bez zadání - pro začátek práce, aby nebyl problém s překladem
\documentclass[zadani]{fitthesis} % odevzdani do wisu - odkazy jsou barevné
%\documentclass[zadani,print]{fitthesis} % pro tisk - odkazy jsou černé
%\documentclass[english,print]{fitthesis} % pro tisk - odkazy jsou černé
% * Je-li prace psana v anglickem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit
%   parametr english nasledovne:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li prace psana ve slovenskem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit
%   parametr slovak nasledovne:
%      \documentclass[slovak]{fitthesis}

\usepackage[czech,slovak,english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} %kodovani
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{cmap}
\usepackage{url}
\DeclareUrlCommand\url{\def\UrlLeft{<}\def\UrlRight{>} \urlstyle{tt}}

%zde muzeme vlozit vlastni balicky
\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\usepackage{listings}
\usepackage[toc,page,header]{appendix}
\RequirePackage{titletoc}
\ifczech
  \usepackage{ae}
\fi

\input{pisma.tex}

% vypne funkci nové šablony, která automaticky nahrazuje uvozovky,
% aby nebyly prováděny nevhodné náhrady v popisech API apod.
\csdoublequotesoff

% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0.4,0.5,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{1,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\else % pro tisk budou odkazy, na které se dá klikat, černé
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex,urlcolor=black,linkcolor=black,citecolor=black]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0,0,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{0,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] } % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi

%Informace o praci/projektu
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace
  project=BP,                  %typ prace BP/SP/DP/DR
  year=2016,                   %rok
  date=\today,                 %datum odevzdani
  %Nazev prace
  title.cs={Generování a ochrana proti DOS útoku na aplikační vrstvě},    %nazev prace v cestine
  title.csbr={Generování a ochrana proti DOS útoku\\na aplikační vrstvě}, %nazev prace v cestine
  title.en={Application Layer DOS Attack Generator and Protection},       %nazev prace v anglictine
  %Autor
  author={Pavel Juhaňák},      %cele jmeno a prijmeni autora
  author.name={Pavel},         %jmeno autora (pro citaci)
  author.surname={Juhaňák},    %prijmeni autora (pro citaci)
  %author.title.p=Bc.,         %titul pred jmenem (nepovinne)
  %author.title.a=PhD,         %titul za jmenem (nepovinne)
  %Ustav
  department=UPGM, % doplnte prislusnou zkratku dle ustavu na zadani: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  %Skolitel
  supervisor=Petr Musil,       %cele jmeno a prijmeni skolitele
  supervisor.name={Petr},      %jmeno skolitele (pro citaci)
  supervisor.surname={Musil},  %prijmeni skolitele (pro citaci)
  supervisor.title.p=Ing.,     %titul pred jmenem (nepovinne)
  %supervisor.title.a={Ph.D.}, %titul za jmenem (nepovinne)
  %Klicova slova, abstrakty, prohlaseni a podekovani je mozne definovat
  %bud pomoci nasledujicich parametru nebo pomoci vyhrazenych maker (viz dale)
  %===========================================================================
  %Klicova slova
  %keywords.cs={Klíčová slova v českém jazyce.}, %klicova slova v ceskem ci slovenskem jazyce
  %keywords.en={Klíčová slova v anglickém jazyce.}, %klicova slova v anglickem jazyce
  %Abstract
  %abstract.cs={Výtah (abstrakt) práce v českém jazyce.}, % abstrakt v ceskem ci slovenskem jazyce
  %abstract.en={Výtah (abstrakt) práce v anglickém jazyce.}, % abstrakt v anglickem jazyce
  %Prohlaseni
  %declaration={Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana ...},
  %Podekovani (nepovinne)
  %acknowledgment={Zde je možné uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc.} % nepovinne
}

%Abstrakt (cesky, slovensky ci anglicky)
\abstract[cs]{Tato bakalářská práce je zaměřená na generování DoS útoků a ochranu proti nim. Měla by čtenáře uvést do problematiky DoS útoků, objasnit mu jejich dělení a základní principy jejich činnosti. Dále čtenáři nabízí metody a rady, jak se proti těmto útokům bránit, nebo jak zamezit jejich vzniku. Přináší čtenáři náhled na dostupné DoS nástroje a jejich zhodnocení. V~rámci této práce je navržen a implementován nástroj pro generování DoS útoků. Ten je schopný generovat HTTP GET, HTTP POST a DNS amplification útoky. Tento DoS nástroj byl úspěšně testován při útocích na webový server Apache 2.2.21. Záznamy a~zhodnocení těchto testů jsou také součástí této práce.}
\abstract[en]{This bachelor’s thesis is focused on generating DoS attacks and protect against them. It~should introduce the reader to the problems of DoS attacks, explain their division and the basic principles of their operation to him. Furthermore, it provides methods and advices how to defend against such attacks or to prevent their occurrence. It provides a preview of the available DoS tools and their evaluation to the reader. The tool able to generate DoS attacks is designed and implemented as a part of this work. It is capable of generating HTTP GET, HTTP POST and DNS amplification attacks. The DoS tool was successfully tested during attacks on a web server Apache 2.2.21. The records and evaluation of these tests are also part of this work.}

%Klicova slova (cesky, slovensky ci anglicky)
\keywords[cs]{DoS, DDoS, RDoS, útok, ochrana, GET útok, POST útok, DNS amplification útok,\linebreak aplikační vrstva, DoS nástroj}
\keywords[en]{DoS, DDoS, RDoS, attack, protection, GET attack, POST attack, DNS amplification\linebreak attack, application layer, DoS tool}

%Prohlaseni (u anglicky psane prace anglicky, u slovensky psane prace slovensky)
\declaration{Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana\linebreak Ing.~Petra Musila. Uvedl jsem všechny literární prameny a publikace, ze kterých jsem čerpal.}

%Podekovani (nepovinne, nejlepe v jazyce prace)
\acknowledgment{Chtěl bych poděkovat vedoucímu práce Ing.~Petrovi Musilovi za vydatnou pomoc při vzniku mé práce. Bez jeho odborných rad a připomínek by nemohla vzniknout práce v~současné podobě. Také bych rád poděkoval Ludmile Cikrytové a Zdeňce Demelové za jazykové korektury.}

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \tableofcontents

  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
\ifczech
  \renewcommand\listfigurename{Seznam obrázků}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand\listfigurename{Zoznam obrázkov}
\fi

  % \listoffigures
\ifczech
  \renewcommand\listtablename{Seznam tabulek}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand\listtablename{Zoznam tabuliek}
\fi

  % \listoftables

  % Text prace
  % ----------------------------------------------
  \input{obsah} % viz. obsah.tex

  % Pouzita literatura
  % ----------------------------------------------
\ifslovak
  \makeatletter
  \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatúra}}
  \makeatother
  \bibliographystyle{czechiso}
\else
  \ifczech
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{czechiso}
  \else
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{plain}
  %  \bibliographystyle{alpha}
  \fi
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{literatura} % viz. literatura.bib
  \end{flushleft}

  % Prilohy
  % ---------------------------------------------
  \appendix
\ifczech
  \renewcommand{\appendixpagename}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Příloha}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand{\appendixpagename}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Príloha}
\fi
  \appendixpage

\ifslovak
  \section*{Zoznam príloh}
  \addcontentsline{toc}{section}{Zoznam príloh}
\else
  \ifczech
    \section*{Seznam příloh}
    \addcontentsline{toc}{section}{Seznam příloh}
  \else
    \section*{List of Appendices}
    \addcontentsline{toc}{section}{List of Appendices}
  \fi
\fi
  \startcontents[chapters]
  \printcontents[chapters]{l}{0}{\setcounter{tocdepth}{2}}
  \input{prilohy} % viz. prilohy.tex
\end{document}
